%@metapost:vanuatusep2000.mp
%@Titre: Vanuatu (Sept.) -- 2000
\par\compo{3}{vanuatusep2000}{1}{
Voici le dessin d'un cerf-volant $ABCD$, dont les diagonales $[AC]$ et
$[BD]$ sont perpendiculaires et se coupent en $O$. On sait que l'angle
$\widehat{ABO}$ mesure 65\degres\ et que le segment $[AO]$ mesure
42~cm.

\textit{La figure ci-contre n'est pas en vraie grandeur et elle n'est
  pas à reproduire.}
\begin{myenumerate}
\item Calculer la longueur du segment $[OB]$. Arrondir le résultat au
  millimètre pour l'utiliser dans la question suivante.
\item Pour renforcer ce cerf-volant, on souhaite placer une baguette
  $[EF]$ entre $A$ et $O$, comme indiqué sur la figure. Sachant que
  $EH=15$~cm, calculer $AH$.

Arrondir le résultat au millimètre.
\end{myenumerate}
}